嚟緊想揀政政嘅同學 有無咩想問

見到好多人入到u先發現政政唔係佢諗咁
又有d 原本無興趣讀咗intro course之後先決定major 政政

所以想係大家揀之前畀你地了解多d
我知嘅盡量答大家 其他政政巴打如果答到 都可以幫手答下

FAQ
Q: 政政係讀咩?
A: ug一般都有分幾個範疇。
HKU/ CU: 比較政治 政治哲學 公共行政 國際關係
City: 政治學 公共行政 房屋及城市政策，其他u就唔太清楚 但一般都大同小異

Q: 政政grad咗係咪得從政/入政府?
A: 絕對唔係其實政府都無乜位寫到明要政政畢業先可以做，所以其實讀政政對入政府無話有好大優勢，不過聽過報AO係會有少少優勢 (唔知真定假)。
至於從政，每年畢業生走去從政嘅其實佔好少，始終係香港除非你投共，如果唔係個收入都真係幾低下 仲要有機會捱6 7年都仲係差唔多位置，收入不變。

返緊intern 諗到先再加

利申 薄大政政岀年final yr 有frd係兩間cu讀政政同bu GIS

Making sense of politics 好唔好grade

有冇話跟邊個prof 好d

兩個中同讀中大政政
一個有錢既自己做生意
一個走咗去讀Master轉行做社工

我覺得幾好grade付出又唔洗多
閻小俊啦
Larry workload好似重好多

我個frd同我講每年中大政政畢業生 最多人揀從商好似有接近4成人咁多
始終政政唔係專科 係香港最多空缺嘅都係商業類 同埋創業/從商 比起你真係做政政相關嘅工 (唔計入政府) 易d搵得更多 個path更加清晰

入政政，悔一生。

利申：後悔緊

啱啱入咗某public policy master

當年好想入
可惜Dse太低分

讀就好開心
但到搵intern 搵工 身邊嘅人四五月有offer 有1.7k or above 自己就一個offer都無

1.7k

原來咁慘

之後諗住入政府
其實我唔係好熟PA 個邊

其實政政d嘢如果真係好有興趣嘅 睇書都會睇到識
再唔係儲下錢為興趣讀個master都得嘅

1.7k講緊Grad job唔係intern

點睇林慰文博士？

AO都係睇英文緊要D

唔係專科就係咁
已經比某d社科/ 文科好少少㗎喇

佢係ou做緊學科主任喎

想問咩

佢有冇上連登之前好似有上舊登
有同frd講過佢 其實會做純以香港做本位去研究嘅學者真係唔多 特別係香港civil society方面嘅研究 佢同Eliza Lee嘅分析對於了解香港政治幫助好多

本身今個sem 讀hkpol 但就唔啱時間要岀年先

英文好 搵咩工都好著數

為興趣讀個Master太昂貴
喺大學reg下啲相關科算

政府 智庫 consulting 都有興趣
但香港政府...
同埋冇乜個人政治底蘊要培養返
你有冇諗過grad之後點？

不要再說了。jpg

讀就開心到科科major B+/A-

而家揾intern都頭痛，只可申請政府intern.

文科社科黎講應該算最有趣
出路黎講, 肯每個暑假返intern畢業時儲到兩至三份加個exchange,機本上都唔愁冇出路

巴打都對邊方面嘅政治有興趣?

香港智庫嘅行情其實我都唔熟 嚟緊可能都會留意下相關嘅工
我都幾肯定自己唔想做政府 三十歲前
暫時Grad job都係諗pg或者會報下大公司嘅mt嘅

Hku 想take 個minor 你覺得workload 點

基本上Cu政政包含嘅我都ok
city嗰啲就冇咁啱

讀得開心同有興趣真係易讀好多 so far都覺得自己個成績對得住努力 甚至岀乎意料
可以試下報大公司in house類intern 都識好多政政frd有offer 人工仲高過政府 cv又好睇好多但係宜家報應該報緊sem1嘅intern

係咪最有趣都睇個人喜好嘅
但係岀路真係比其他文社科好d

我都係aims紀律部隊，唔想打私人工。過幾日要in懲教intern莫講30歲前，25歲前我都想做蛇工。

睇你本身major多唔多寫paper 有sic frd take一個ppa course 寫2500字都叫哂救命咁
Reading 方面點都睇d嘅 學識揀嚟睇 睇頭尾其實減輕好多負擔
一般嘅course就 1present 1paper (2000-3000) 1exam 咁 無exam就多一份paper

city admin lm

Hku intro to politics好唔好讀？engine仔 final year想搵個hea少少又有趣嘅科讀 frre elective

HKU政政有樣野幾得意係畢業唔一定要寫dissertation
可以用RA(幫教授打工）代替

我有個frd都係ppp 再揀pm stream 話悶到Hihi

So far 我識嘅n展frd讀poli嘅course都後悔 佢地話n展60-80%係考試所以course work好少 唔慣讀socsci d科
但佢地只係聽到靚grade就reg 本身對poli無興趣
如果有興趣讀我覺得可以一戰其實呢科workload 真係唔大

最緊要肯睇reading 同埋要預左寫essay

政政ug差唔多所有嘅功課都係read and write

到底政政有咩相關工作
9月讀好驚畢業冇工請

hea 科(我爛grade), 多asso狗都知無撚用啦，唔好吹奏了

hku都幾多科畢業唔係做fyp而係其他形式

17k係萬七蚊
1.7k係千七蚊

打錯咗
自

政府有少量嘅工寫明公共行政學生優先嘅
不過其實同好多非專科一樣 好少人做到同讀嘅嘢相關嘅工

咁點解你話岀路比其他文社科好啲?

因為身邊識嘅到搵grad job 都比其他文社科早d搵到 搵到嘅公司都係岀名少少咁
呢個係呢兩年觀察grad嘅人之後覺得嘅 有機會有bias
上面有巴打都好似咁講

我識嘅asso上嚟個d 全部都過3 所以今年好多科都有搵佢地form group

讀Engine 之前 cc個啲800 1000 essay 字都有a range 不過我用成個幾星期去打

香港讀政政除咗寫paper好似咩都學唔到

到deadline 前兩日先做就可以逼到d潛能岀嚟

我都係為興趣讀咋

有冇人讀政政出到黎做傳媒工作？例如記者？可唔可以講多啲政府工以外嘅出路？

ug 專修 political theory 邊一間最好 ?

嚟緊入薄大
想問下你政政minimum會接觸幾多pm/pa嘅嘢
因為唔太鍾意讀 投入唔到
你地啲同學上tutorial會唔會好熱烈討論

我身邊無 但我諗做傳媒都叫幾啱政政grad嘅人 超碼對時政有觸覺同埋寫慣嘢 應該有個優勢係到
吳璟儁做政治助理之前都係喺大台做新聞台

至於政府以外岀路 其實我識嘅都係做大公司MT 呢個勉強都叫關讀嘅嘢事嘅
知道有個讀MEdu 再報Pgde 之後諗住教中學
其他都係入政府/ 讀上去 (Mphil/JD)/ 創業

想問下中大政政好唔好讀？中大啲學習風氣點？

唔知真定假 我係cu嘅frd話教政治哲學嘅全部都好左傾 但個邊人文精神係幾好嘅 好似會教下讀書會同埋討論氣氛好似好d

我淨係上過一科3字頭嘅政哲course 學就學到好多 教果個都好好 但已經無教了 但係討論氣氛就幾差下 不過我諗hku有個好處就係佢好多cred畀你讀free electives 所以讀政哲嘅frd會用果d cred讀埋哲學系開於政哲嘅course

建議就係你睇下course list 比較下邊間適合d HKU可以望下哲學系嘅courses

做同學
可以一個pm/ pa course都唔讀 佢intro level 有4個 比較政治，政治理論，國際關係，公共行政 揀2個讀就夠

Tutor 絕大部分都係等落堂 當然如果個班有幾個有心讀嘅 大家都會討論下回應下對方意見咁 但唔多情況係咁

我kongu 讀嘅 所以知嘅都係從我3 4個frd得嚟嘅
Cu political science個邊集中係大中華研究 所以如果無興趣嘅就少好多嘢讀
呢方面就睇個人喜好
中大可以用中文寫paper tutorial 都有d用廣東話討論
HKU就tutorial paper 個d都全英

學習氣氛我都唔清楚 睇下有冇其他巴打答到

中大政政下年畢業生準備乞食

上年政政grad

係幾好良性競爭 政政辯論隊班人特別勁
有幾個lecturer同prof我都好鐘意
教既野好有啟發性

加把口先
讀咗兩個pa course但都比較悶 真係鐘意政治嗰啲好似揀pa 除非一兩個好grade好撻皮嗰啲
自己就鐘意pt嗰邊 啲tutorial氣氛幾好 但要認真prep同睇readings 係比較chur

KongU果邊好似好多人做到A/EO

好少**

成日諗果時讀新聞系既話依家會唔會冇咁慘

有冇人讀緊 BU GIS

如果讀Ppa但唔諗住做AO/EO
會唔會同啲同學格格不入
聽聞ppa成日有AO workshop
成個培養政府精英嘅搖籃咁

可唔可以講下讀啲咩 比較政治係點玩法

呢個sem讀public administration ，讀到想死

淨係師兄效應都贏晒
In果個好可能係港大政政
最大果個特首都係港大政政

讀政治科學/哲學，有無講點解民主法治國家容許銀行幫毒販洗錢？

No one from Wachovia went to jail – and, said Woods at the time of the settlement: "These are the proceeds of murder and misery in Mexico, and of drugs sold around the world. But no one goes to jail. What does the settlement do to fight the cartels? Nothing. It encourages the cartels and anyone who wants to make money by laundering their blood dollars."

HSBC has been found to have handled $7bn in narco cash, "and this is the starter for 10", Woods now says. "We'll get the full picture over time. But what's the sanction on these banks? What's their risk? The cartels should renegotiate their charges with the banks. They're being priced for a risk element that isn't there."

Wachovia was not the first, neither will HSBC be the last. Six years ago, a subsidiary of Barclays – Barclays Private Bank – was exposed as having been used to launder drug money from Colombia through five accounts linked to the infamous Medellín cartel. By an ironic twist, Barclays continued to entertain the funds after British police had become involved after a tip-off, from HSBC.
.....................
"People don't like to ask how close the banker's finger is to the trigger of the killer's gun," says Woods.
.....................
The notion of any dichotomy between the global criminal economy and the "legal" one is fantasy. Worse, it is a lie. They are seamless, mutually interdependent – one and the same.

巴打諗住搵咩類型嘅工

我d frd好中意周生同nelson

Pa真係好悶
上咗個2108已經知唔會再揀

港英個時 kongu 政政真係用嚟培訓政務官 所以面試個堆都大d機會係kongu 政政
但唔會格格不入嘅 真係唔係好多人入政政為咗入EO/AO

比較政治你可以睇做用一堆科學方法(e.g 統計/ 實驗)比較政體去搵一d政治現象嘅原因/ pattern

舉個例子 有人觀察到歐洲唔同國家綠黨就算可能體系一樣但發展同得票都好不一 就想搵下原因
咁就可能要比較係同一體系下有咩其他因素唔同令到個發展或者得票咁唔同
咁啱睇緊份文關於呢樣

林奠係socio

好似好難咁

hku啦，政政系有陳祖為教liberalism同perfectionism，仲有個德國佬專門研究global justice，哲學系嗰邊又有慈生教歐陸嘢（不過佢應該就退休）

慈生退咗休，陳祖為唔知幾時出黎開班， Franz Mang 完約走咗，我想知 未來仲有冇 political theory 既老師可以跟

仲有larry同steinhoff個徒弟amy
唔知政政請到人做franz個位未呢

另外想打聽下中大教 political theory 教得好唔好，聽說周生開親 course 教黎教去都係 rawls ?

ching fg 返咩工?

樓主知唔知city政政politics stream 大概係會focus邊方面去讀

政政出嚟做傳媒都可以
讀政策叫做相關啲 有啲概念 搵料都知要搵咩
但如果讀politics就唔係點用到 就算政情都apply唔到啲theory
雖然都係寫嘢 但以前寫essay未試過用中文 所以都係好似文盲

利伸 做梗傳媒 寫嗰啲

Dr Lam好好啊
而且教書真係有heart
利申 鯨大 政政

部份係。 politics stream大多hea教。 pm stream讀野同行政管理政策無關，只要換個角度做自hi研究。

urban studies &housing management就好野，讀完有房署職業牌，但唔小prof嚴。

利申：cu政政in柒咗，懶得re-jupas就入咗shitty .

agger
利申Larry教

冇錯，大陸好多時事評論都是政治學出身

其實好少會咁細講一個topic 通常都係做paper個時先會了解到咁細一個case 靠自己睇唔同嘅文

你講嘅呢樣我都唔熟 解答唔到

聽落難啫 睇睇下 知有d咩大路嘅method 唔同method點操控就唔係好難 因為好多methods 都不停翻炒用係唔同case

陳祖為岀年sem1 應該會教翻
Franz真係好正
Amy Pao 其實都好好人 係講書悶少少

我就咁睇course list就唔係好覺有focus一個方面咁
不過就揀咗好多politics 會講嘅大topic做一科嚟教 (e.g media, political participation, democratisation)

讀政政都有牌 有牌之後可以報咩工

過到房署強制intern, grad到有個房屋管理牌。 可能考Ho有着數，唔小nds讀呢個stream. (雖則HO要日日處理投訴)

The Housing and Urban Studies Stream is professionally accredited by the Chartered Institute of Housing (CIH) and the Hong Kong Institute of Housing (HKIH

做到HO已經跑贏好多同科同埋其他乞食科嘅同學喇

【其實好少會咁細講一個topic 通常都係做paper個時先會了解到咁細一個case 靠自己睇唔同嘅文】

個班教授係有心隱瞞

soci撚留名
有時poli都course都好grade過soci

乜都講專業認證嘅時代 有個牌點都好過無牌傍身

幾乎入政府任何post都係

D人話ppa有glaw 屈socsci仔機 但其實除咗語言能力 其他方面唔係好大分別